Une petite proportion des ARNm vont être non traduit et stockés. Granules germinales
P bodies : dans toutes les cell eucaryotes ; stress granules seulement dans une cellule stressée. La cellule va entrer dans une mort cellulaire une fois que le stress est arrêté les ARNm vont être libérés et traduit. 
Les ARn non traduit ou présent dans les mRNP.  AU momoent ou le zygotique vont être libérés permet la libérationd es ARNm. Pour les neurones, granules les uns aux autres par des protéines présents dans les deux types, prot communes à ces deux types de granules donc communication entre ces deux types de granules. La régulation des ARNm leur transport, comment certain peuvent être localisés. Certains peuvent être traduit dans la cellule. Après la traduction chaque ARNm est dégradé. Les ARnm sont régulés très précisément dans la cellule. Controle qualité : non medicated decay.

Deux types de dégradation : dépendante de la queue poly A ou pas ?
1. Poly A dépendante : 
* Dégradation de la queue poly
* Destruction va continuer par le 3' de l'ADN messager. La dégradation par l'exosome utilise une exo nucléase qui va dégrader du 3'5' ; Complexe CCR not régule l'activité et CCR dégrade (activité exonucléase), les protéines de l'exosome donc dégradation en 3'
* Pour dégrader du côté 5' :Deux complexes protéiques
 1. première étape : libérer de la coiffe (enzyme DCPs enlèvent la coiffe en 5') Dégradation classique 5'3'
 2. XRN1 : a une activité exonucléase capable de dégrader l'ARN

2. Poly A indépendante => 3 possibilités :
* NMD : non sens mediatic decay, coiffe enlevée donc plus protégée et dégradation par le 5'. 
* NSD : non stop decay, qui est une activité 3' 5' exonucléase,
* NGD : nobody cay, endonucléase, libère des extrémités 3' et 5' qui ne seront plus protégés donc vont être dégradés. 

Ces mécanismes sont très diverses, la régulation du mécanisme n'est pas toujours connu.
3. Exemple de dégradation des ARNm
* pour l'étudier il faut bloquer la transcription
* Expérience de pull chase : on utilise l'actinomicine D qui permet l'arrêt de la transcription. On extrait ensuite les ARNm d'une culture cellulaire. PGK1 : northern blot(puisqu'on regarde des ARN). au bout d'une heure on a une production d'ARN. On veut calculer la demie vie, à quel moment on a perdu la moitié du signal (pour PGK1) il faudrait environ une demie heure. Mettre des codons stops de plus en plus près du codon de départ qui est le codon AUG. 22 codons après le codon AUG. Cela montre qu'il y a un mécanisme capable de mesurer la distance entre le codon stop et AUG, qui estime que l'ARNm sera capable de produire ou non une protéine. On regarde dans sa région 3'UTR, ARE. On regarde sa vitesse de déadénylation (séquençage ou bioch). On peut également voir si cette déadénylation est corolée à une dégradation. LA beta globin (déadénylation très lente et dégradation très lente), Séquence ARE dans la séquence de la beta globin non traduite. Cela induit une déadénylation rapide suivie d'une dégradation rapide. Il existe donc des éléments qui permettent de réguler la dégradation des ARNm. Si on prend l'exemple de la beta globin, il en faut beaucoup dans les cellules qui l'expriment donc doit être très stable.

Pibodies et dégradation liés. 
Si on regarde  les complexes mRMP : contient des ARNm + prot. IL y a des mRMP, stabilité et instabilité dans ces granules? Deux types de mRMP : les mRMP en traduction et les mRMP qui sont en stabilité en décaping la plupart du temps donc pas la coiffe en 5'. La plupart des expériences son bien détaillées chez la levure, mais on retrouve des similitudes chez les autres eucaryotes. Le codon stop, en 3' UTR, on retrouve des protéines appelés PAT1. Si pas de poly A : désassemblage des ribosomes. On va obtenir un ARNm déadénylés, peut recruter le petite SU du ribosome 40 S mais ne pourra scanner. Désassemblage de l'initiation de la traduction au niveau de la coiffe. Donc désassemblage de l'initiation de la traduction. Chez la levure on va avoir le decaping complexe qui va intervenir. Decaping complexe en 5'. PAT permet le recrutement des prot de decaping. Une fois ques les ARN vont être
Dégradation de l'ARNm par une activité exonucléase. Autour des granules : pas de membranes. DCP2 : permet de décrocher la coiffe en 5'. Juste avant les étapes de decaping : retour en arrière possible. XRN : dégradation
Polysomes?

Si on a du stress : on a un arret de la traduction (phosphorylation de IF2 => arrêt de la traduction). Les stress granules vont pouvoir stocker des ARN. Dès que le stress s'arrete, la traduction va pouvoir reprendre. La prot PAt 1 souvent associé au 3' UTR. Pat 1 chez la levure (autre nom chez les mammifères (DHH1) protéine clef qui détermine le choix mRNP traduit ou pas) on a soit répression de la traduction (stoppage) soit une dégradation. Rôle de la répression de la traduciton des ARNm localisés car ils ne vont pas être traduits et pas dégradés non plus. L'ARnm d'oskar est localisé en postérieur et n'est pas traduit pendant longtemps. Mago y14 (interviennent aussi dans la localisation de l'ARNm) localisé en postérieur des ovocytes. Decaping 1. La protéine DCP1 est requise pour la localisation de l'ARNm oskar => les composants des P bodies peuvent affecter la localisation des ARNm.
Jamais de traduction avant la localisation et arrêt de la traduction avant la dégradation de l'ARNm. On regarde autrement : les protéines qui interviennent dans la dégradation 

PUF : conservé au cours de l'évolution (publio family protein) sont connues pour se fixer dans les régions 3' UTR de nombreux ARNm, peuvent avoir un rôle stabilisateur ou déstabilisant (dépend des protéines qu'elles vont le recruter) fonctions : localisation, répression, activation de la traduction ou dégradation.
RAN : capable de réguler le transport nucléocytoplasmique
Fonctions des RBP peuvent être modulés en fonction des modifications (un ARN peut également avoir des modifications dans le ctyoplasme) exemple : ajout de queue poly A (si auparavant déadénylé), ajout d'une queue poly U. Certains organismes : ajout d'un Poly U destabilise les ARN, dans d'autres stabilise, dépend des cas; Méthylation des nucléotides (épitranscriptomique = modification des ARN) fortement exploré les 5 dernières années car on a les outils (ex : coiffe ne 5'), il y en  a beaucoup au milieu de l'ARN qui peuvent stabiliser ou masquer l'ARN : p.e virus qui ne peuvent pas être détecter par le système immunitaire (hypermethylés). 

Régulation cytoplasmique : 

Dans les stress granules : SU 40 S du ribosome qiu est stockée alors qu'elle ne l'est pas dans les P bodies. on peut voir des PABP dans les stress granules => alors que pas dans les P bodies, mais on peut toujours passer de l'un à l'autre. 

L'exonucléase va être présente dans les P bodies et va se retrouver un peu dans tous les granules ARN. Dans les cellules dendritiques un peu différents, on va retrouver des ribosomes complets (formation du complexe 60S) donc stockés après l'initation de la traduction. En jaune : présente dans les deux types de granules.
Pab 1 : fixe les queues poly A donc marqueur des stress granules et DCP2 : marqueur des P bodies